export default data = [
  {
    question:
      "Чи дозволено пасажирам під час руху стояти в кузові вантажного автомобіля, якщо вони супроводжують вантаж?",
    answers: [
      "Дозволено, якщо вони тримаються за поручні або інші міцно закріплені предмети.",
      "Заборонено, пасажири повинні сидіти в обладнаних для сидіння місцях.",
    ],
    correct_answer:
      "Заборонено, пасажири повинні сидіти в обладнаних для сидіння місцях.",
  },

  {
    question:
      "У яких випадках забороняється подальший рух навіть до місця ремонту або стоянки з несправними фарами та задніми габаритними вогнями?",
    answers: [
      "Тільки в умовах недостатньої видимості.",
      "Тільки в темний час доби.",
      "В обох випадках.",
    ],
    correct_answer: "В обох випадках.",
  },

  {
    question:
      "Для привернення уваги інших учасників дорожнього руху ближнє світло фар у денний час повинні вмикати водії маршрутних транспортних засобів, що рухаються спеціально виділеною смугою назустріч загальному потоку транспорту:",
    answers: [
      "На розсуд водія.",
      "Протягом всього року.",
      "Тільки в період з 1 жовтня по 1 травня включно.",
      "Тільки в умовах недостатньої видимості.",
    ],
    correct_answer: "Протягом всього року.",
  },

  {
    question:
      "Транспортним засобом підкатегорії D1 вважається механічний транспортний засіб, конструктивно призначений для перевезення не більше:",
    answers: [
      "16 пасажирів на сидіннях, крім водія.",
      "18 пасажирів на сидіннях, крім водія.",
      "20 пасажирів на сидіннях, крім водія.",
    ],
    correct_answer: "16 пасажирів на сидіннях, крім водія.",
  },

  {
    question:
      "Чи дозволяється буксирування на гнучкому зчепленні під час ожеледиці?",
    answers: [
      "Дозволяється зі швидкістю не більше ніж 40 км/год.",
      "Дозволяється на дорогах з неінтенсивним рухом.",
      "Дозволяється при довжині гнучкого зчеплення понад 5 м.",
      "Забороняється.",
    ],
    correct_answer: "Забороняється.",
  },

  {
    question:
      "Які з перелічених вимог є обов'язковими для дороги, позначеної знаком «Автомагістраль»?",
    answers: [
      "Відсутність перетинів на одному рівні з іншими дорогами, залізничними або трамвайними коліями, пішохідними чи велосипедними доріжками.",
      "Наявність не менше шести смуг для руху в кожному напрямку.",
      "Наявність розділювальної смуги.",
      "Відповіді, зазначені в пунктах 1 і 3.",
    ],
    correct_answer: "Відповіді, зазначені в пунктах 1 і 3.",
  },

  {
    question: "В якому з перелічених випадків водій здійснив вимушену зупинку?",
    answers: [
      "Зупинився на узбіччі через прокол колеса.",
      "Зупинився на смузі руху через засліплення фарами зустрічного автомобіля.",
      "Зупинився, щоб надати допомогу пасажиру.",
      "Відповіді 1,2,3.",
    ],
    correct_answer: "Відповіді 1,2,3.",
  },

  {
    question: "Оглядовістю вважається:",
    answers: [
      "Об'єктивна можливість бачити дорожню обстановку з місця водія.",
      "Видимість дороги в напрямку руху, яка обмежена геометричними параметрами дороги.",
      "Сукупність факторів, що характеризуються дорожніми умовами, наявністю перешкод на певній ділянці дороги",
    ],
    correct_answer:
      "Об'єктивна можливість бачити дорожню обстановку з місця водія.",
  },

  {
    question:
      "Обмежена оглядовість – це видимість дороги в напрямку руху, яка обмежена:",
    answers: [
      "Геометричними параметрами дороги.",
      "Придорожніми інженерними спорудами, насадженнями та іншими об'єктами, а також транспортними засобами.",
      "Погодними явищами, такими як дощ, снігопад, туман і т. д.",
      "Правильно все перелічене вище.",
      "Відповіді 1, 2.",
    ],
    correct_answer: "Відповіді 1, 2.",
  },

  {
    question:
      "З якого боку дозволено виконати випередження на проїзній частині?",
    answers: [
      "Тільки з лівого боку.",
      "Тільки з правого боку.",
      "З будь-якого боку по суміжній смузі з дотриманням безпечного інтервалу.",
    ],
    correct_answer:
      "З будь-якого боку по суміжній смузі з дотриманням безпечного інтервалу.",
  },
];
